中國外交部陸慷：美方的赴華旅行提示經不起推敲

外交部指美方的赴華旅行提示經不起推敲
2019-01-04 HKT 16:49

陸慷批評美方近年來以各種理由和藉口，對中國公民入境美國設置障礙及無端進行檢查。（港台圖片）

美國國務院在網站提醒國民前往中國旅行時，要慎防中國可能「任意執法」。

在北京，外交部發言人陸慷回應說，中方歡迎包括美國公民在內的外國公民來華，並依法保障其在華的安全和合法權益，而針對極少數涉嫌在華違法犯罪的外國公民，中國辦案機關始終堅持依法公正處理，認為美方發布的赴華旅行提示經不起推敲，又批評美方近年來以各種理由和藉口，對中國公民入境美國設置障礙及無端進行檢查，要求美方重視和糾正。

鄰國係依法，不過佢自己就係法律，個龍門任佢搬啫